譚惠珠：反制措施影響BNO持有人在海外領事保護權

曾任保安局局長的立法會議員葉劉淑儀指，中方不承認BNO為旅遊證件打擊BNO的用途，但不影響持證者出入境中國以外地區的權利。基本法委員會副主任譚惠珠指，措施影響BNO持有人在海外領事的保護權，但不影響到香港居住權利。

基本法委員會副主任譚惠珠指，外交部的措施對香港人的居留權無影響，但BNO持有人日後在海外則無法享有中國領事保護。

譚惠珠：「BNO不是任何身份證明，也不是旅遊證件，實質效果是甚麼？持BNO人士在海外，即香港以外，如果需要中國領事保護，不會有中國領事保護權，在香港的其他身份如居留及國籍不受影響。」

她拒絕評論中方的反制措施是否較預計溫和。

9up都有個譜呀

我拎得BNO仲會去搵中國領事

on9
揸bno梗係搵英國領事
仲搵支國做乜9

BNO持有人日後在海外則無法享有中國領事保護?

好撚慘呀屌

廢老講啲野係無乜邏輯架啦

我咩情況都唔會搵中國保護啦下化

漢奸末日

毒撚：女神你唔同我一齊，第時有咩事唔好求我

我真係好L驚呀.jpg

即係之前拎住本BNO耋支国大使館佢地會理我? 你理我都別撚柒去搵你地班生番幫手啦

我拎BNO搵英國領事啦ON9

又要提特武肺初期滯留南美港人拎特衰去支那領事館冇人理
拎BNO去英國領事館有包機

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

特衰

男人都笑到瀨尿

港人意大利遇「扑車黨」 向中國領事館求助不果英國領事館樂意幫忙

屌你老母飲緊嘢噴撚咗出黎
笑到gap gap聲

正仆街，咁樣對啲BNO

個反制勁到丫

搵特區又點？ 之前秘魯滯留港人 有BNO可得英國領事幫助離開 雖然要比錢 share cost 之類 但至少有幫助到

Anyway 唔好柒到咁 揸BNO入支那領事舘？

支那領事有撚權去保護BNO

BNO本來就無中國領事保護

中國領事保護
你地d中國人係外地比人搞果陣咪又縮返入個閪到,講笑咩

入去支那領事館送死？

惠子相梁，莊子往見之。或謂惠子曰：「莊子來，欲代子相。」於是惠子恐，搜於國中三日三夜。
莊子往見之，曰：「南方有鳥，其名鵷鶵，子知之乎？夫鵷鶵，發於南海而飛於北海，非梧桐不止，非練實不食，非醴泉不飲。於是鴟得腐鼠，鵷鶵過之，仰而視之曰：『嚇！』今子欲以子之梁國而嚇我邪？」

惠子在梁國當宰相，莊子跑去看他，有人就對惠子說：「莊子來了，想代替你的位子」。惠子很擔心，於是就在國內搜索了三天三夜。

莊子去見他，說：「南方有一種鳥，它的名字叫鵷鶵，您知道嗎？那隻鵷鶵從南海出發，飛往北海，不是梧桐不會棲息，不是竹子的果實不會吃，不是甜美的甘泉不會喝。就在這個時候，有隻鴟鷹抓到了一隻腐爛的死老鼠，鵷鶵經過那裡，鴟鷹抬頭看著鵷鶵，鵷鶵說：『嚇！』現在您想拿您的梁國相位來嚇唬我嗎？」

以前拎bno 可以去中國領事館咩

支那撚保護到人咩

佢諗的野真係好超脫好前衛

你有咩能力幫呀，淨係識好嬲好嬲同嚴正干涉

佢只係將一向的做法再講一次

出事無得坐支那包機點算，好驚啊

豬同人既思考方式真係好大分別

正常都唔會入青山啦

不如開google地圖是但開一個國家
睇下中國大使館同英國大使館分數幾多

呢個reply要pin

BNO持有人日後在海外則無法享有中國領事保護。

喺香港拎BNO無領事保護權啫
去外國拎BNO英國第一時間幫手啦

本身都無包機

有無人明佢up咩?

嗱，你依家買iphone
去samsung 維修無人同你整㗎

你明既就同豬無分別

完全睇唔倒邊一部份係反制…………

不嬲bno喺外國都好過支那廢紙

笑話一則

本濕鳩支那護照留返俾你用啦

因為真係無得兜。
除左鳩噏無嘢可以做。
英國人呢下真係行得好靚。
我都好嬲好嬲得耐。今次係時候到支共港共嬲下

癌症病人被嘲笑拎唔出錢醫病

唔係忍得住唔入link鬧佢呀？下邊係原文link

入下邊link block佢
油頭義士=平壤黑人

唔撚稀罕支那呀！

以前真係要 依家唔知

哇係啊係啊好慘啊

除咗譚恵珠，有無人會咁弱智拎住BNO入中國領館求助？

中國領事保護

搵中國領事把撚呀

唔好貼

molamola 冇得回家

咩呀不嬲都冇㗎啦

乜撚野，用 BNO入境第三方國家咪英國領事保護，關中共乜事

捉撚哂啲漢奸高官偽人先

骨灰可能有

Molamola
好慘呀 我都係唔要BNO啦

唔受支那領事館姐
不過之前有港人係外面岀事都係英領處理既效率高過支支好多

無人需要你但濕9保護。收皮啦

已經有無數次事例證明，有事搵支那使館死撚咗都唔知咩事

她拒絕評論中方的反制措施是否較預計溫和。

姐係條豬西都覺得支那淆底

on9, 我係英國人當然搵英國，秘魯封城同日本 311 撤僑有辦你睇，得英國先會理香港人

On9, 不嬲都無㗎啦

拎BNO搵支那領事？

埃及同菲律賓單野

意大利郵輪「協和號」在地中海擱淺翻側，一對香港警察夫婦與親友經歷驚險場面逃難，他們形容事發時一片混亂，船長更一度聲稱只是機件故障。一行六人幾經辛苦抵達羅馬後向中國駐意大利大使館求助，郤換來冷待：「我哋冇錢、冇食物，大使館職員竟然惡言相向，又要我哋自己畀錢辦證件，連影相都要收兩歐元，真係Hi Hi到無倫。意大利政府、船公司已經夠衰，估唔到大使館仲衰！」

【最新】特區政府宣布，不承認BNO作為有效旅遊證件和身份證明，周日起BNO護照不能用於香港出入境

「BNO持有人日後在海外則無法享有中國領事保護」

佢就算鳩噏話「BNO持有人日後在海外則無法享有英國領事保護」我聽落會覺得合理啲

Wa 死啦 咁點算呀

日本福島核事件
日本鑽石公主號
智利包機
仲有幾單都廢事講

我地二等公民去英國領事館都會hea下我地

每當天災人禍出現去中國領事館求救果陣，
佢問既係你有冇錢、冇錢叫親戚朋友滙錢先有得救

屌你老尾 特衰幾時可以取消,直接拎中國護照
直接坐一個真正嘅中國人

唔係成日講首先你係中國人咩？
而家拎住BNO就唔係啦？

支那啲航空公司最叻趁火打劫

唔係保險公司出 唔知

2012年意大利郵輪協和號觸礁翻沉，幾名僥倖逃生的香港人求助中國領事館，豈料領事館不但無派人接他們，更要求他們自費坐的士去領事館，再付錢補領護照。幾年前的日本311地震，BNO持有者可以坐英國政府派出的包機返香港，使用特區護照的香港人就只好「等了又等」。

出自2016年日賣百份既方仗，唔知而家仲敢唔敢寫呢

pin啦

做支那狗真係最下層
有外國護照仲去支那領事館？

真係得啖笑

你唔愛人，人唔愛你，fair enough。

如果需要中國領事保護，不會有中國領事保護權

係咪又要攞
地中海隻郵輪
土耳其熱氣球
秘魯+突尼西亞武肺救人
單嘢出嚟binc呀？
我哋都唔想㗎
你要自取其辱咋

支那領事館出名服務態度閪
連真支那人都頂唔順

你見佢連領事保護權都攞埋出嚟講
就知終国真係對BNO無乜計
最多都係話用BNO入籍後失去居港權
但選擇得入英籍嘅人 都唔會走回頭路啦

其實之前可以

根據中華人民共和國（中國）實施的有關法例和已簽訂的國際條約，以及按照國際慣例，中國大使館及領事館（中國使領館）負責為身處中國境外的中國公民提供領事援助。持有香港特區護照或英國國民（海外）護照的中國籍香港居民，在外地旅遊時如有需要，可向中國使領館求助。假如身在外國的英國國民（海外）護照持有人或其在港親屬向入境處求助，入境處會立即與中國外交部駐香港特區特派員公署及當地的中國使領館聯絡，以協助有關人士。

不嬲拎bno喺香港都無領事保護

使撚你保護咩

要乜撚野，揸BNO梗係搵英國

拎BNO唔搵英國大使館？

揸中國護照都未必有中國領事保護喇 on99 除非你後台有返咁上下或者識人

講d咁on9嘅嘢佢地唔笑果下勁

不嬲拎特區護照都⋯⋯

幫倒忙就有份
支那靠得住, 豬扒都會上樹

如果唔係出咗bno visa 要被「反制」呢單嘢
我都唔知原來香港人出入境香港可以用passport

加速

惠康無法使用百佳禮卷

中國領事館除咗做情報收集，做間諜仲有乜用

d媒體可唔可以分晰下先出街
哩d咁既野同假新聞有咩分別
佢鳩up你就直出

多謝提供笑話

屌你老母on99
我拎得bno去旅遊就唔旨意中領會救啦
莫講話中領啦 香港入境處都唔9會理香港人啦
拎本bno 係為左去英領等救援呀 on9

痰餵豬：AE卡持有人冇得儲百佳易賞錢

bno服務好好多

渣 BNO 搵英國一定有人幫你，
佢可能講緊以前用 BNO 都可以搵中國，
但而家佢一定玩鳩你唔理你

原來呢個世界有中國領事保護權？

呢隻人形豬又出嚟9up

人形豬諗野係唔同d

企開啲啦支那狗

收嗲啦人型豬

支館有閪權去保護bno holders 咩 講到之前可以咁

條友係唔係豬腦？

可能有人鍾意比人cut線

我話俾你知，根據咁多年睇嘅新聞，你連拎住一本特區護照去外國搵中國領事館求助都唔會有實質嘢幫到你

早前因為佔中未能見妻子一面的先生，今天再因BNO不能見女兒最後一面

假設女兒的歲數是媽媽的4分之一，問：譚耀宗家人有沒有資格在澳洲居住？

係唔係唔會有戰狼吳京黎救我? 人唔笑

講到揸特衰護照有領事幫咁
中國領事館出晒名唔理特區護照持有人嘅求助
以前去到外國有咩事，中國領事館當你人球咁推嚟推去

小弟幸運去外國無試過要搵領事館求救
但無論係網上定朋友經驗
有天災人禍要求救
揸 BNO 搵英國領事，人地救你嘅時候會當你同 BC一樣
揸香港護照搵中國領事，衰過二等公民

中國領事好似出名廢

好能驚呀，本BNO 英國認咪得囉

中國保護d乜撚

呢樣好公道，其實佢哋對中國護照定香港護照都係咁上下，我都唔知中國有冇海外公民呢個觀念，一出咗國冇權管你就唔想理你

係咪姐係唔係中國人

用得BNO仲點會搵中國領事

人質事件你大陸做過d乜？成個下晝咁多時間你雜種一個電話都唔打過去俾個廢柴總統無辜人士或者有得救

乜之前有架咩

冇所謂啦，本身都宣傳開「英國唔會理你」

咪住先，之前都已經係咁個喎，揸bno入境就去英國領事館，中國領事館係唔會理，而揸特區護照入境就去中國領事館，英國領事館唔受理，當年日本大地震已經試過啦

唔係一直都係 如果當地用bno入境
中國領事館就唔會提供協助？

相反用咗非英國護照入境 就算有bno都幫唔到？

睇得太多支那電影食壞腦

資料來源支那某個網站

之前有香港去搵中國領事幫手，話幫佢唔到趕佢走

佢係唔係唔知bno全名係咩

上年4月有攤野 南美洲秘魯爆武肺 鎖國
BNO持有人 可以上英國包機去倫敦
拎住塊廁板 等極都等唔到中國/香港政府包機

基本上除咗有一類嘅人入去支那領事館係會賓至如歸嘅感覺
就係拎住中華民國護照嘅台灣人

冇計啦未到手要統戰呀嘛

對住你香港人算係咁㗎啦
如果對住支那本身嘅人，拍枱屌柒佢哋走添

用英國護照搵支那人領事神邏輯

你地就錯晒。世界上一定有閪地方只有支那領事冇英國領事。

on99

一向都搵英國，唔通搵你支那救命？

你yuu有問題去搵易賞錢架土共豬?

係北韓囉。

之前係日本福島大地震嘅時候都係咁㗎
BNO包機首先走撚咗，冇記錯係直飛香港
澳門人都有包機臨走之前仲要笑鳩你地香港On9

去到好後好後都仲要喺度跪契弟咁跪支那睇吓冇包機飛去廣州

自從曾蔭權政權以後
之後嗰兩個仆街都恨不得香港快啲死㗎啦

連北韓都有英國大使館

我去揾mee

屌 堂堂英國人 無啦啦去支那領事館做嘜9

都岩既
個啲閪地方痴得支那都唔方好得去邊
以後去旅行揀有英領既國家先

實情係揸BNO英國會理
但揸特衰支國領事館唔會理